希斯路機場等倫敦三處收郵包炸彈 拆開爆炸引發小火

其中一個包裹拆開時爆炸。

倫敦交通樞紐收小型郵包炸彈，包裹貼了愛爾蘭郵票。

警方在滑鐵盧站調查。

英國倫敦希斯路機場、城市機場和滑鐵盧車站周二收到小型土製炸彈包裹，警方視三宗郵包炸彈發現案相關，已展開反恐調查，暫時無人被捕。

英國天空新聞報道，寄到希斯路機場的包裹，拆開時發生爆炸引致小火，辦公大樓一度要疏散，無人受傷。

警方指包裹貼了愛爾蘭郵票，由都柏林寄出。愛爾蘭警方介入調查。

該三個地方的辦公大樓幾小時內先後發現可疑包裹，警方接報後到三處調查，發現A4紙大小的郵袋內藏另一郵袋內，內有土製炸彈，初步調查顯示，若開啟「似乎可引致小火」，現已被安全處理。事件中無人受傷。

該三大交通樞紐運作未受事件影響。

路透社／英國廣播公司／英國《每日郵報》／《每日鏡報》

愛爾蘭共和軍